男子心臟停頓150分鐘 20醫護心外壓1.5萬次「按」贏死神

人的心臟驟停幾分鐘就會危害生命，不過遼寧瀋陽一名張姓男子，因病而心臟停止跳動，醫護人員全力搶救，輪流作心外壓共達1.5萬次，竟跑贏死神，張男在150分鐘重新有了呼吸。

事發當日，張男突然胸痛不止、面色蒼白，被家人送醫救治。醫生診斷張男是急性下壁心梗及心源性休克，立即為其進行心外壓、氣管插管等緊急搶救措施。

但每項措施都考驗着醫護人員的體力，他們不但每分鐘要按100至120次，且按壓的深度、手法都必須準確，一般按壓1至2分鐘就要換人，才能保證按壓效果。為了搶救患者，醫院心內科20名醫生，輪流對他進行心肺復甦。

惟8分鐘的搶救黃金期過去，張男仍沒有生命迹象。50分鐘後張男心電圖還是成一直線，家屬都已感無望，眾人抱頭痛哭，打算準備後事。不過醫護人員考慮到搶救過程中，張男的心臟曾出現微弱跳動，不願放棄搶救機會，依然繼續搶救。至100分鐘時，張男竟奇迹航回復心跳，令一眾醫護人員都十分興奮。

據悉，張男「死而復生」後，身體器官功能未有受損，只是胸骨因按壓導致疼痛，休養過後應無大礙。

躺在床上的張男感謝醫生盡力搶救。

2個鐘腦未死？

醫院心內科20名醫生，輪流對他進行心肺復甦。
20對1
香港醫生就1對20

家屬：按一下一百塊！

係香港一個醫生按唔到就宣佈死亡接下一個客

做咩救番醒我？！

睇到咁多醫生 成件事好熱血

20個Leon

咁多人咁撚得閒
信都ON9

150萬

停150分鐘
其他organ冇血supply唔會壞死

keep住做心外壓有氧到應該唔會腦部缺氧

中國喎，吹大啲就得

個個以為係有錢佬 救番佢就有大紅包

就係不停做心外壓先維持到個血液循環

強國野..有冇吹大

竟然冇負評

連登中國化

心外壓唔係就係學心跳咁pump 番啲血去其他organ咩

返黎變魔間行者

停止左血都唔識行，點比呀

有氧比佢，當佢個肺仲做到氣體交換
當佢啲帶氧血可以流到心
噉心啲血點泵去其他body parts

真係on9。大陸的人情世故都唔識？唔吹大的，條友醒番，個二十條友點人人都有利是收呀？隨時連掃地阿嬸都話幫手壓過，咁就各各都變救命恩人，醒番條數有排計。

肋骨咁都唔斷咩

大陸有錢才有救 仲要影哂相on9

即係做唔啱囉

全院醫生出動，救返一個權貴，死左廿個窮病人

攞d冰黎雪住佢心口先

吹大咗

心跳呼吸停止咗搓150分鐘都冇搓斷ribs仲要行得返出去其實係奇蹟，仲要現場有20個人。

大陸醫療咁好，香港人都要返大陸醫了！

要成廿人搓，唔通連AED都無？

如果150分鍾都未醒
會唔會有機會壓足兩日先停手

搓到肺都爆埋

嘩好熱血呀
快撚d引入大陸醫護啦

唔係無跳，應該係大陸d機心電機無電睇唔到先9吹佢無跳姐

條友自殺死既
姐係玩野姐

你估佢係雜大大呀?成班人用兩個鐘救一個已死嘅人

條友一定好撚有錢

香港d醫院有冇位俾20個醫生圍住一個病人呢
清潔阿姐屌鳩你咪阻住晒啦

中國又贏

你係咪唔明點解要 CPR

一定係fake news

香港垃護公廁臭雞三萬蚊過夜醫護搓三十分鐘就收工
千祈唔好去香港d濕鳩醫院呀

得一個人有錢睇病 當然成班人同佢急救

張德肛

琴日見睇完依個post

一條片就睇到大陸醫護人員係幾咁「專業」

cpr就係用手以體外按壓心臟嘅方式幫失去作用嘅心臟將血泵至全身再配合人工呼吸灌啲空氣入體內 令全身都有氧氣到 所以只要一路持續做cpr個腦係暫時唔會死嘅

真係好多弱智仔

夠人我過黎幫你搓足十粒鐘又點話

篇文假撚到呢...

150分鐘未cert得
咪撚玩啦，大陸假新聞 on.99又跟住報

單新聞係為左話大陸醫生有醫德值得引入嚟香港做一個鋪墊

打死都唔撚信

有AED就唔使搓

點解冇人發明一樣野黎做心外壓

啱啱Google咗
原來有

但洗唔洗搓成個半鐘啊

咩人可以得到咁樣待遇？
中共黨員？

屌你老母

我姨丈上年10 月係佛山出現心口痛，呼吸困難
入醫生check 完做過簡單檢查
知佢血管塞左好多
都只係幫佢吊左2 日鹽水，問極醫生姑娘都不睬不理
頂唔順打算第三日想轉院，但係清晨已經爆血管中風死左
過兩日仲要火化埋

我屌你老母臭閪，好地地一條一命就冇左

真人真事

係大陸有錢就醫先 冇錢就等死

食煙

見到上面話按一下100元如果係大陸我真係會信

其實反映到你醫療設備落後囉
香港醫院有部機會幫你做cpr 唔洗人手差

搓足咪ok

因為有keep 住做心外壓，keep 住有血流，加埋呼吸機，個腦keep 住有氧

AED同搓係兩回事黎喎
AED係做defibrillation
自動搓人就有部叫Lucas嘅機
香港應該差唔多所有醫院都會有

fake

好似十幾萬一部？

唔試咪無咗個實習機會囉

假撚到仆街

好似都要

如果真係心臟停150分鐘都未死得
唔係醫護人員功勞
係個條友本身係超人，識自我修復

好囉喎， 你按夠未呀？

支那野叫人點信

事實係咁
救人 - 用咗150分鐘 - 十幾個呀婆屌你做咩咁耐都唔幫佢睇感冒
救到 - 其他十幾個手術延誤咗 - 被人屌唔盡責
救唔到 - 被人屌晒時間

救8分鐘黃金時間 - 盡咗力

你係屎忽痕係大陸睇定翻香港先睇？

托習大大鴻福

仲唔謝主隆恩？

如果病人好有錢, 我信全院醫生會一齊救一個病人! 如果只係普通民工, 肯定fake news...

不過有cctv, 應該係真事

cpr就係血液循環

早幾日有post講中國醫生同其他地方比幾咁流
今日就有post講幾咁堅？

依條友應該唔係普通人

生命既奇蹟

咱们又赢了！

個力要大到可以運到上腦而佢d胸骨都唔斷咁就神奇

我以前一班朋友響佛山夜晩出去食飯，我地㗎車俾第二架車撞左，之後幾架唔同醫院的救護車來執人上車，結果大家去左唔同醫院，其中一個身上無錢，我天光先搵返佢，佢在醫院冷巷訓左一晩，無人理。而另一個身上有錢，住私人房，有護士幫佢洗埋頭，剪埋指甲。

千手觀音

佢話ok就ok啦

歐美醫生真係好高質
如果換轉香港台灣支那醫生, 一定唔會咁幫個傷者

醫生：你比我呀？

香港醫生唔洗搓 香港有心外壓機

Cpr係buy time

比起心臟，得1x percent effeciency ja

單嘢真假唔知，
廿個醫生冇嘢呀，
都幾肯定係係權貴

樓上係咪以前無限做cpr，個人就永遠唔洗死
實際上cpr alone都唔知頂唔頂到5mins

連登仔真係好正，仲要成班人信

以為*

支國連死都可以假

民族勝利

做150分鐘CPR都唔斷助骨
咪玩啦

人工呼吸最主要唔係吹氧氣比佢， 係吹二氧化碳令佢體內CO2含量上升， 等個腦感應到令個人再次呼吸

好煩呀你

之後張單和味啦
家屬仆街

有話無斷肋骨咩？

兒登仔係咁

胸骨碎曬未

係支那連死神都有假

唔係有機自動搓架咩

點解5頁都無人提有效既心外壓只係正常心跳效率既兩三成
150分鐘都救到我半信半疑

似假新聞 但多地方有問題

乜7器材都冇
純手工

無咁勁

CPR 嘅血流效率係平時心跳一半都無
做太耐一樣係會有腦損傷

有紅包ma!，沒的話沒力氣按呀

人地醫生夠一啲都唔奇

其實大陸識人做醫生先屈機
一堆有經驗黎幫你真係好多病都醫到

Keep 住有氧都冇用啦，血都泵唔到上腦

屌你，中國飛機文
個身無事個腦都

連登狗真係連登狗，連AED點用都未知

無限chest compression 有 lucas

同埋 autopulse

等睇一年內中風玩完。

真係成堆食完飯無野做
用機搓咪得 洗鬼20條友搓 浪費資源

仲要兩個半鐘都救得返 跟本fake news

出院冇一百萬唔好走

無機器做？

上次有親戚入皇后醫院
cpr咗30分鐘都冇就動手
係香港人命唔值錢定點？
外國會做幾耐

究竟條友幾有錢先有廿個醫生serve佢

要用陰力

唔講段片，呢到d回覆真係痴線
有人無原因咁吹捧中國
有人覺得急救愈多人愈好
對CPR同oxygen delivery, organ perfusion嘅誤解多到唔知點講

真係有心了解事實嘅人可以去睇返國際standard
(e.g. basic life support, advanced cardiac life support) 對CPR嘅理解同建議

蝗國新聞都好信

香港通下波仔 我估2日都出院

心電圖顯示你個心臟唔跳唔郁

只靠心外壓邊有可能泵到有血液係血管系統循環呀

心外壓係幫肺換氣呀

心外壓唔係代替心臟泵血
人工呼吸先係係肺到幫血換氧

大陸咩事都叫你吊鹽水先
你唔吊都要比埋錢先進一步醫你

強國人連死都有假

On9仔，人地話斷肋骨你就跟住講，你自己有冇搓過呀，識少少扮代表。
如果個病人係青壯年，尤其係未成年既話，骨既外膜比較厚，彈性韌性高，係唔一定會斷肋骨，唔識就收爹啦！

搓左150分鐘
個腦長期缺氧
就算醒得番佢個神經系統有咩損傷都唔知
最唔好彩就係腦幹未死但係大腦冇哂功能要成世住醫院做植物人
到時D醫生錢藥費看護費都幾和味

其實雜种救唔救好？救得返就話啫，救唔返就……都係少救少錯

醫學文獻指，若以正確方法進行心肺復甦法，它產生的心臟輸出量可達正常的20-30%，患者的血流能保持，其腦部的含氧量亦可維持。

30 mins

No use la , only defibrillators are useful for pulseless VF

依家唔識咪問lor 150分鐘wor
一嚟就起晒鋼好似殺咗你冚家咁 伯母冇教過你？

cpr一定斷肋骨架喎
只係疼痛？

做左兩個鐘先發覺部機係假野黎 check 唔到心跳

外國都係20對1
係香港先咁奇怪

平時d衰野又唔見你咁講嘅

琴日我契爺冇咩咩暈左冇心跳，搶救左45分鐘醫生出黎講話仲未有番心跳，最後繼續搶救到60分鐘有番心跳，醫生話60分鐘真係太耐，情況好唔樂觀

佢本身好鍾意去旅行好鍾意打網球篤波，細細個已經飲酒食煙，成日話唔洗咁長命，如果50尾就要成世係張床到過我真係接受唔到

香港醫生表示：前面10枱客我跟緊 咪搶屌你

你伯母教我對住d懶醒既on9仔唔撚洗比面
你咁鍾意問我而家咪教緊你，唔斷既原因都話撚埋比你知，伯母又有冇教你如果人地解答左你問題要講唔該/多謝呀？

富貴家庭?

用Aed都要外加心外壓.....
每電完一次就要輪一次

唔做CPR條友死左好耐

同時希望刺激返個心開始跳返

同有機會禁斷骨

N年前學急救仹口老師講過下

禁夠30下用要吹氣入條友個肺

呢個要加錢先有

見過唔少post cardiac arrest ,搓返tube左，甩到部呼吸機都困難，甩唔到要開氣管造口
個腦受過咁大缺氧，通常都亂哂，識obey command 都好少，成個人就好似變返個小朋友咁，唔一定識講嘢，識講都會亂哂
你要心理準備，就算挨過呢關佢呢世都係喺床上仲要未必認得你

下次再有咁既情況，$3000 Call架中港車直接車黎香港醫院

香港啲醫院好似有人工心肺 bypass大動脈乜東東

中國新聞都咁多人信

屌埋要加多幾錢？

係窮呀屌你個閪

咪on9喇，如果係權貴洗撚住多人病房，
成班人反中反到冇哂腦

有次係急症室都見過救護用呢舊野

條友一定非富則貴

㩒個心就係要pump 啲血去其他器官，當然功效會打折，但都好過冇

跟本係制度同垃圾人種問題

理論上做心外壓既過程會擠壓肺部，做到換氣既效果，所以如果一個人冇呼吸冇心跳，而你唔想係冇保護裝備既情況下幫佢吹氣，可以齋㩒唔吹

應該冇咁黑暗掛......

個天帶佢番黎緊係有D原因，唔會帶佢番黎訓床

sas survival guide有單案例係溺水冇呼吸冇心跳, 人手急救持續3個鐘救得返。
電視電影搓幾下就話無得救嘅情節，年中唔知誤導害死幾多人。

1.5萬次
助骨應該碎晒

係咪2分鐘呀 吹到咁大

我驚會係變成成班人用腳狂踩

好撚假
150分鐘

望咩阿o靚仔，打獲你架

可以拍套戲，劇情就係搓足1.5萬次

見過一次 28歲男 good past health
醫生覺得命不該絕
arrest左都搓左90分鐘 都搓得贏

年紀大 末期肺癌 又唔肯dnr 醫生都係做場戲 搓十幾分鐘 比下d houseman 護士學生試下搓個感覺

其實都係睇病人情況

無追晒post 有無巴打fact check

咩叫dnr
咩叫houseman

搓your breast

好返都按返死

佢條命應該好值錢下，或者佢爭人好多錢

假到⋯⋯⋯

cpr150分鐘係絕對有可能嘅
外國都發生過呢啲case

中國連死都有得假

萬五下生人都搓死啦

vip黎？

肋骨未壓斷

竟然係發生喺大陸

個心電圖壞撚左啫

惟8分鐘的搶救黃金期過去，張男仍沒有生命迹象。50分鐘後張男心電圖還是成一直線，

點解唔證實佢死亡?追左8分鐘
都應該宣佈死亡啦 咁得閑等成個鐘比佢發現仲有心跳?

Alone頂唔到五分鐘？咁平時係病房發現arrest cpr住等醫生黎都多過五分鐘啦啲人係街arrest cpr住等救護員都超過五分鐘啦。唔通佢地死曬咩。反而人工呼吸就真係無乜用

認真,
病人一直自己有心跳, 不過部心電圖壞壞地or 接觸不良
到第100 分鐘, 部機比人郁一郁又正常返
算佢好彩, 否則比人生葬

咁你喺病房唔會淨係得cpr㗎嘛，有藥有器材有aed

而事實上，做得cpr嘅死亡率都有九成以上， 係真係死得咁滯

老實講，係醫院found arrest就係齋cpr，推定crash car抽定藥，等醫生到落prescription落藥。暫時係醫院defib都要醫生order，雖然有啲醫院已經開始護士可以defib但未太普及。所以由發現到落藥成個過程係會超過五分鐘。

講咁多其實我想講ge野好簡單，cpr係好重要。尤其是係街見到arrest，cpr係幫到好多，因為大多數係街啲case都係sudden heart attack，得到適當cpr其實都仲有機會生存。係醫院cpr30 40分鐘好等閒，的確佢比唔上個心自己bump血。但絕對唔係alone 5分鐘都頂唔順，起碼premorbid好的話

呢單新聞就係話比人知自己無醫療設備...?